最近死嘅烈士，令我諗起哩隻歌

相信有玩過metal gear 嘅朋友，都會聽過哩首歌

其實哩隻歌有段故嘅

事情發生係1920年，
當時美國社會普遍歧視意利人，
歌入面提及嘅Nicola and Bart係麻省造鞋工廠嘅
意大利裔員工嚟，
佢地捲入一單造鞋工廠嘅槍殺案，
雖後來證實彈道不符，
兩人更有不在場證據，
但當地法庭卻咬定其無政府主義，
堅持兩人有罪。
最終係1921年Nicola 同 Bart 被一級殺人罪起訴。
雖然各地都有示威抗議，
認為判決在違人權，
但係1927年8月23日，
Nicola 同Bart 因無理嘅控罪，
因政見及種族，
被判死刑，
各地譁然
和平示威亦變成咗暴動，
只為Nicola 同 Bart爭取公道。
五十六年後，麻省政府終於係1977年聲明，
兩人並無罪嫌，
哩份公義，足足遲咗五十六年。

或者如同skull所講，
Your favorite song. Nicola. Bart.
Immigrants, wrongly executed.
But their deaths served as a message to others. That ours is a society that murders the innocent. Do you, too, believe your sacrifice will change the world?

我希望烈士嘅犧牲，能如Nicola 同Bart一樣，
為香港甚至世界作出改變，
多謝你地。

補返source先

哩首歌好有意義，希望大家都可推廣比朋友聽下

幫推

我相信John Lennon仲在生，
佢一定會企係我地哩邊

每次聽完首歌都會充滿力量，
尤其是哩幾日咁沉重，
希望大家都可以藉此反思一下，
自己到底準備好同啲仆街抗爭未呢

Here's to you, Nicola and Bart
Rest forever here in our hearts
The last and final moment is yours
That agony is your triumph

Snake
係班美國佬迫死the boss架

願聞其詳

麻省當地嘅法院為Nicola 同Bart有交代
我都希望係班仆街可以搵返個良心，
為三位交代

其實所有香港人都希望可以和平咁生活，
但係政府係都要迫死我地，
係未彰顯公義之前，我地都會戰鬥到底

我最近都成日loop哩隻歌

我諗起呢首

曾經我也想過一了百了

本身覺得好灰，但聽完又覺得有啲希望了。

即使覺得灰都好，都唔好尋死呀，
我地唔想再有多個烈士，
我地越係絕望，就更應懷有希望，
加油呀巴打

推

希望大家幫手廣傳比唔同嘅朋友仔聽

推比唔同人聽